#### 2.

罗杰的党派现在再次掌握了公共权力，而王室在公国的影响力已经变得非常微弱，以至于腓特烈三世不仅向这位伟人确认了他从之前的公爵那里得到的所有物品，还在 1367 年 5 月 14 日任命他为副主教，取代蒙卡达的位置、 n. 1363-66，n. 9，第 104 页："amoto inde nobili Matheo de Montecatheno... olim ibid. vicario"。- 第 105 卷：命令公国所有官员服从他。- 5月16日重新确认财产。Messanam Reg. Cancell., a. 1371, n. 13, fol. 122 , 124. 5月18日，国王确认罗杰拥有从 Ermangol de Novellis手中买下的 Le Stiri城堡（法希斯的 Estiri）。霍普夫（Chron. Gréc.-Rom.，第 536 页）将这位死于 1365 年的 Ermangol 列为公国内廷大臣；但这已经是罗杰生前的事了。因为在 Reg. I, fol. 309）中，腓特烈一世指出了对蒙卡达的任命（印度三世 1365 年 2 月 24 日）： "Nobili Rogerio de L. marescalco ducatuum et nobili Armingero de Novellis"。因此，霍普夫所说的 Lauria 家族在 Novelles 家族随 Ermangol 家族灭亡后才获得世袭元帅职位的说法是不正确的。

罗杰-德-劳里亚在位四年，他谨慎而有力，维持了与威尼斯的和平，击退了土耳其人的进攻，阻止了恩吉恩家族的敌对行动。

这个迅速衰落的家族，其在阿戈利斯的继承人不久将成为威尼斯共和国，但它仍在努力重新征服雅典公国。恩吉安的戈蒂埃和布里埃纳的伊莎贝拉婚后育有四子，索希尔从他们那里继承了雅典的权利，而让-莱切伯爵、路易-孔韦萨诺伯爵以及最后的圭多则是阿尔戈斯和瑙普利亚的领主。1366 年，路德维希二世的儿子巴伐利亚的阿尔伯特以海瑙特摄政王的身份将他斩首示众，苏希耶死于血腥的绞刑架上。 他对雅典的所有权随着公爵头衔一起传给了他的儿子恩吉安的瓦尔特，瓦尔特于 1381 年去世，他的叔叔康沃萨诺的路德维希二世继承了雅典公爵的头衔。他于 1394 年去世，没有男性继承人。他的长女玛格丽特（Marguerite），雅典公爵夫人，嫁给了塔兰托公爵皮埃特罗-德尔-巴尔佐（Baux）（《圣热那亚》，第 XXXIX 页）。公司关系的破裂激怒了那对兄弟，他们计划由莱切伯爵率领对雅典发动军事行动。由于他们已经获得了威尼斯公民身份，他们希望得到共和国的支持：雅典名义上的公爵布里安的瓦尔特已经为他的继承人获得了威尼斯公民身份；尽管如此，1362 年 7 月 22 日，威尼斯还是亲自授予了恩吉恩的圭多，他的名字被写在了这张证书上："Argos et Neapolis de Romania dux, et nepos quond. domini ducis Athenarum"。(Arch. Ven., Commem. VI, fol. 144）。恩吉安的让和他的兄弟们于 1370 年 2 月写信给总督；他们提醒他威尼斯与布里埃纳家族，特别是与雅典公爵的友好关系，不信神的加泰罗尼亚人在杀死公爵的父亲后夺取了公爵的世袭土地。罗马教廷的审判和教皇约翰二十二世对这些强盗实施的禁令虽然暂时解除了，但仍然有效。因此，恩吉安人请求总督给予他们支持，因为他们决定在主要封建主和朋友的帮助下夺回祖先的遗产。他们请求提供一艘大型战列舰，允许他们在内格罗蓬特储备弹药并从那里获取补给；此外，不阻止纳克索斯公爵、尤博伊亚岛的泰尔齐里、亚该亚公国的其他附庸以及雅典公国的成员加入恩吉亚军。

威权统治者干脆利落地拒绝了这些请求，并向莱切伯爵指出，她与雅典公国的统治者和平相处。"Quod sicut ipsi domino comiti er fratribus potest esse manifestum, nos sumus in treugua cum illis de ducatu"。1370 年 4 月 22 日元老院的审议（Misti XXXIII，fol.32）另一方面，元老院提出通过 Bailo Euböas 的调解来解决恩吉安的 Guido 与公司之间的争端，由于交战的兄弟们意识到他们的梦想是徒劳的，因此调解也就完成了。Misti ibid.，fol.133：1371 年 9 月 23 日给 Bailo 的敕令，"super facto pacis.... inter D. Guidonem de Engino ex una parte et vicarium ducatus Athenarum ac illos de compagna ex altera"。威尼斯与梅加拉谈判，要求占领梅加拉。- 威尼斯偶尔会提到罗杰-德-劳里亚。威尼斯的记录称他为 "vicarius universitatis Athenarum"。如 Misti XXIII，第 25 卷，1369 年 7 月 5 日。

然而，公国中加泰罗尼亚诸侯之间的争吵仍在继续，在罗杰-德-劳里亚于 1371 年初去世后，他们有可能再次发生激烈的党派战争。西西里国王写给吉列尔姆-阿尔梅纳拉（Guillelm Almenara）的一封信表明了这一点，国王承诺，如果他能调和罗杰死后分裂的男爵们，他将终身拥有莱瓦迪亚城堡。1371 年 5 月 31 日，腓特烈任命 Don Matteo de Peralta 为公国副主教，"一是因为终身担任此职的罗杰去世，二是因为 Matteo de Moncada 被免职"。1347-70, n. 6, fol. 150ff. Messanam。随后是给底比斯、雅典、新帕特拉斯和其他未提及名称的社区的官员和居民的推荐信。

卡尔塔贝洛塔伯爵威廉家族的佩拉尔塔（Peralta）娶了雅典公爵胡安的女儿唐娜-莱昂诺尔（Donna Leonor），是西西里最受尊敬的男爵家族之一。他们现在也在希腊崛起。在那里，卡尔泽拉诺-德-佩拉尔塔（Calzerano de Peralta）是雅典的督军和市镇长官，国王在 "officium vigerie seu capitanie cum cognitione causar. criminalium civitatis Athenarum"。梅桑。没有给出征税诏告。我认为是 1371 年（Reg. Canc. a. 1371, n. 13, fol. 209）。新确认同为 "castellanus castri civitatis Athenarum"，即法警；1 月 24 日，AP. Messanam (Reg. Cancell. 1347, 1370, n. 6, fol. 32)。只有在担任这一职务时，人们才会再次提到这座显赫的城市；加泰罗尼亚或西西里的法警们居住的卫城，只被称为 "castrum civitatis Athenarum"。它拥有自己的庄园，庄园的收入用于维护和防御，其中部分庄园由早期公爵赠与加泰罗尼亚的杰米-西普勒斯及其继承人；腓特烈三世撤销了赠与，因为这些财产就是用于这一目的；"quod dudum certae possessiones et bona stabilia ad castrum civitatis Athenar. spectantia et ad ejusd. castri tutelam, defensionem et custodiam deputata..." (Reg. Canc. 1371, n. 13, fol. 209）。

城市的总督和督军以及城堡的城堡管理员通常由国王任命，有固定任期，有时是终身制。由于他们通常不是从公司内部选拔，而是从西西里派来的，这引起了公国权贵们的反对。他们援引了合作社的旧章程，根据这些章程，这些职位只能由当地人担任三年，正如 1374 年 10 月 4 日给雅典人的法令中所述："Volentes etiam capitula dictor. Ducatuum observare, quae dictant expresse vigerios seu capitaneos ipsor. (Gregorio, App. 第 63 页）。由于公司内部对此争论激烈，加上底比斯的投诉，国王不得不让步。他解除了卡尔泽拉诺在雅典的职务，并委托这个团体选举他的继任者，然后他想在事先对人选进行审查后确认继任者。印度（1373 年），梅萨纳。"Calzeranum de Peralta... propter lapsum dicti triennii... ex nunc duximus amovendum"。

公司内部的骚动在类似的场合反复出现；副主教马特奥-德-佩拉尔塔也派信使向国王报告骚乱情况，似乎是建议他屈服于加泰罗尼亚人的要求。为此，莱瓦迪亚的前任维格，吉列尔姆-德-阿尔梅纳拉（Guillelm de Almenara）也被召回。1347-79（现标注为 n.6），fol.62，墨西拿于 XII 年 1 月 19 日（1374 年）写给 Guill.de Almenara 的信。与此同时，国王任命 Guillelm en Puyal 为雅典总督，Bernard de Viki（Vich）为雅典督军，但在 Levadia，任命底比斯的 Francesco Lunelli 为总督，Gilbert Vitol Viger 为督军。"Calzeranum de Peralta castellanum et vigerium seu capitaneum castri et civitatis Athenarum ab eisdem officiis amoveri et Guillelmum Impuyal castellanie et Bernardum de Viki vigerie seu capitanie predictis subrogari nostra serenitas consueta deliberatione decrevit"。同上，第 71 页，1 月 20 日，宣布对卡尔泽拉诺的任命。莱瓦迪亚是当时公国最坚固的要塞，因此那里的城堡长官职位一定非常重要。1366 年 3 月，曼图亚的约赫斯-德-博纳科尔西斯（Johes de Bonacolsis）担任那里的总管（同上，第 19 对开页）。该法令规定，"castrum "应移交给他，"连同膳食、武器、铠甲和其他物品"。

就像在雅典一样，城市的督军或刑事裁判官与城堡的维格和 castellan 以前是合在一起的，这也引起了加泰罗尼亚人的不满，所以国王从此将这些职位分开。在巴勒莫的文件中："officium vigerie seu capitanie cum cognitione causarum criminalium civitatis Athenarum" (Reg. Cancell. a. 1371, n. 13, fol. 209)。同样也是 "capitaneus Livadiae"。西迪罗卡斯特罗城的城主和督军，R. Cancell. a. 1346, n. 4, fol. 127。有时这三个职位是分开出现的，但更常见的是两个甚至所有三个职位合并在一个人身上，这引起了社区的抱怨：因此，底比斯的 "vigerius et capitan."（Reg. Canc. a. 1365, 1366, n. 9, fol. 109）出现在一个人身上；Levadia 的 "vig. et cast."（R. Canc. a. 1347-70, n. 6, fol. 62）；Levadia 的 "castell. (Reg. Canc. a. 1346, n. 4, fol. 207); the "castell. 同上，fol. 127 ）。1366 年，Guill. Fadrique 的 "offic. 在 Levadia，Guill.Fadrique 是 "offic. castellanie castri, vigerie et capitanie"（Reg. Canc. a. 1365, 1366, n. 9, fol. 104）；在那里，Guill.de Almenara Viger 是督军和 castellan（Reg. Canc. 1369, 1373, n. 12, fol. 112）；Calzeranus de Peralta 是 "capitan. 雅典（Reg. C. a. 1365, 1366, n. 9, fol. 111）。- 在列瓦迪亚，Viger 和 castell.是分开的（Reg. C. 1347-70，n. 6，fol. 63）。有时只有一个人在列瓦迪亚担任 castellan，在雅典担任 viger，在雅典担任 castellan，在底比斯担任 viger。公司试图阻止这些加泰罗尼亚封建贵族视为己有的有影响力的职位交给国王的非本地臣子，但国王保留了任命这些职位的王权，只是由于情况特别紧急，他才允许各市镇在保留自己确认的情况下选举当地的助理司祭、督军和 castellan。至于其他方面，公国的城镇只要有投诉或请求，就会通过他们的检察官与国王或公爵的宫廷联系。如果他们的习俗、权利和特权因副主教或其他王室官员的干涉而受到侵犯，他们就会派圣座大使前往西西里，并获得对其特许权利的确认。这种情况可能不止一次发生在公国人口最多的城市底比斯，国王在那里确认了 "privilegia libertatis atque franchicias et consuetudines"（R. Canc. a. 1371, n. 13, fol. 176）。1371 年 1 月 27 日皇家致 "Magister justitiarius" Artal de Alagona 的信："Pridie per speciales nuncios et ambaxiatores ducatuum Athenarum et Neopatriae... pro parte universitatum eorundem ducatuum exstitit supplicatum"。(Gregorio IV, App. 第 69 页）。
